<Document>
# Словарь

На этой странице собрано большинство жаргонных выражений, с которыми вы можете столкнуться на станции и в сообществе!

# IC(In-Character) Слэнг

Это термины, с которыми вы можете столкнуться в игре.


<<<<<<< HEAD
## AA
All Access, or an ID which has every access on the station. The captain is the only person who will have this kind of access under normal circumstances.

## Atmos
Short for Atmospherics.
=======
## Атмос
Сокращение от слова "Атмосфера".
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

## Атмосник
Термин, обозначающий специалистов по атмосферным воздействиям или вообще всех, кто проводит большую часть своего времени или особенно хорошо разбирается в атмосферных явлениях.

<<<<<<< HEAD
## Bolted
An airlock that will never change states. It will stay permanently open or permanently closed until it is unbolted. Closed and bolted airlocks have solid red lights.

## Borg
Short for cyborgs, player-controlled robots.

## Braindead
Refers to a user who has disconnected from the game. Disconnected users may still reconnect to the server and assume control of their character again.
=======
## Бриг
Главная зона отдела безопасности. Сюда доставляют заключенных и содержат их для отбывания наказания. Смотритель отвечает за бесперебойную работу тюрьмы.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

## Кэп
Сокращение от слова "Капитан".

## Карго
Отдел снабжения.

<<<<<<< HEAD
## Cargonia
Reference to cargo declaring independence. Against the rules.
=======
## ЦК/Центральное Командование
Административное учреждение, которое контролирует космическую станцию Nanotrasen, на которой вы находитесь.

## СИ
Сокращение от "Старшего Инженера", руководителя инженерного отдела.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

## ГВ
Сокращение от "Главного Врача", руководителя медицинского отдела.

<<<<<<< HEAD
## CentCom/Central Command
An administrative agency which oversees the Nanotrasen space station you inhabit.

## CMO
Short for Chief Medical Officer, the head of the Medical Department.
=======
## Крит
Относится к состоянию здоровья, при котором вы теряете сознание и не можете двигаться. Находясь в этом критическом состоянии, ваше здоровье постепенно ухудшается, пока вы не умрете, если вам не будет оказана помощь извне..
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

## ОБР
Отряд Быстрого Реагирования. Они могут быть направлены Центральным командованием для различных целей.

<<<<<<< HEAD
## Emag
  Refers to the Syndicate cryptographic sequencer. "Emagged" usually refers to airlocks or lockers that are bolted open, but also any other device hacked into by an Emag.

## Emergency Access/EA
  An airlock that can be opened by anyone, even without access or an ID at all. Airlocks that are set to emergency access have blinking yellow lights.

## ERT
An Emergency Response Team. These may be dispatched by Central Command for a number of purposes.

## Flukie
A portmanteau of "Fluke" and "Nukie" used to (usually derogatorily) refer to a team of Nuclear Operatives who fail their objective. May also appear as "Fluke Ops".

## God(s)
An IC term representing a Server Administrator. CentCom is also sometimes used in this manner.
=======
## ГП
Сокращение от "Главы Персонала", руководителя сервисного отдела.

## ГСБ
Сокращение от "Главы Службы Безопасности".

## Изоли/Изольки
Сокращение от Изолированных Перчаток. Это желтые перчатки, которые часто носят инженеры. Они обеспечивают полную защиту от поражения электрическим током от пораженных предметов. Они намного эффективнее, чем другие перчатки.


## Перма
Сокращение от "Перманентной тюрьмы". Этот термин используется для описания наиболее тяжких преступлений и означает, что заключенный никогда не будет освобожден. В большинстве тюрем есть специальная зона безопасности для перманентной тюрьмы.

## НР
Сокращение от "Научного Руководителя", руководителя научного отдела.

## КМ
Сокращение от "Квартирмейстера", главы отдела снабжения.

## Грейтайд
Обычно используется для обозначения пассажира из-за цвета его стандартной униформы, хотя может использоваться для негативного обозначения других членов экипажа (не только пассажиров), которые ведут себя недисциплинированно или совершают различные мелкие преступления.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

## Нюкер/Опер
Жаргонное/сокращенное название антагониста ядерного подразделения. Иногда может также звучать как "Ядерный оперативник".

<<<<<<< HEAD
## HoP
Short for Head of Personnel, head of the Service Department. Can also refer to the HoP's office, where IDs are given or changed.

## HoS
Short for Head of Security, head of the Security Department.

## Insuls
Short for Insulated Gloves. These are the yellow gloves most often worn by Engineers. They are offer complete protection from getting electrocuted from shocked things. Vastily more effective than their budget variety.

## Jani
Short for Janitor.

## KOS
Kill on sight. Someone has commited such a serious crime that they are deemed not even worth arresting.

## Mats
Materials. Usually steel, plastic, plasteel, glass, silver and gold.

## Nanotrasen/NT
Nanotrasen is the company which owns the space station you inhabit.
=======
## Синга
Сокращение от "Сингулярность". Сингулярность способно обеспечить станцию бесконечной энергией, но она крайне опасна.

## ССД/КРС
Сокращение от "Внезапное нарушение сна" или "Космическое расстройство сна". Это обычный способ обращения к игроку, который отключился и больше не отвечает.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

## Синди/Синдикеки
Общее описание всех, кто работает на Синдикат. Это могут быть как агенты Синдиката, так и ядерные оперативники.

<<<<<<< HEAD
## Nukie
A slang/shorthand term of a Nuclear Operative. May sometimes also appear as "Nuke Op".

## Perma
Short for Permanent Brig. This is for the most serious crime and means that a prisoner will never be released. Most stations have a dedicated, seperate area of security for the permanent brig.

## QM
Short for Quartermaster, the head of the Cargo department.

## RD
Short for Research Director, the head of the Science Department.

## Robust
A word used to describe someone who is particularly adept in combat, or endured through a tough fight.

## Salv
Short for Salvage tech.

## Sci
Short for Science.

## Sec
Short for Security.

## Secoff
Short for Security Officer.

## Shift
In-Character way to refer to rounds.
  
## Singulo
A shortening of the Singularity Engine. A Singulo can create infinite power for the station but is very dangerous.
=======
## Нанотрайзен/НТ
Nanotrasen - это компания, которой принадлежит космическая станция, на которой вы находитесь.

## Разгерма
Разгерметизация. Событие, приводящее к потере давления в какой-либо области, например, пробоина корпуса.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

## ТК
Теле кристаллы - это валюта, используемая агентами синдиката для покупки запрещенной контрабанды, такой как оружие и другое незаконное оборудование.

<<<<<<< HEAD
## Spacing
An event which causes an area to lose air pressure, i.e. a hull breach.

## Spess
An intentional mis-spelling of "Space", sometimes used as a portmanteau of "space" and "mess". May also appear in words such as "Spessmen".

## SSD
Short for Sudden Sleep Disorder or Space Sleep Disorder. This is an in-character way to refer to a player who has disconnected and is no longer responding.
=======
# ООС(Out-Of-Character) Слэнг
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

Эти термины вы должны использовать только в чате OOC или вне игры.

<<<<<<< HEAD
## TC
A telecrystal, which is a currency used by Syndicate Agents to purchase restricted contraband such as weapons and other illegal equipment.
=======
## Ивент
Событие, организованное или вызванное администратором.

## АХ/Админ хелп
Метод связи с администрацией, используемый для сообщения администраторам о нарушениях правил или других проблемах.

## Антаг
Сокращение от "Антагонистов", которые являются специально подобранными персонажами, созданными для того, чтобы ввергнуть раунд в хаос..

## Бвоньк!
Шум, издаваемый при получении вами сообщения от администрации в АХ. Молитесь, чтобы это не было сообщение о бане...

## ЛРП
Низкий уровень ролевого отыгрыша. Сервера, помеченные "ЛРП", имеют пониженные требования к ролевому отыгрышу, чтобы расслабиться и отдохнуть от душных правил.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

## МРП
Средний уровень отыгрыша. Серверы, помеченные как "МРП", обычно имеют четкую основу правил ролевой игры и обычно требуют от игроков вести себя так, как их персонаж вел бы себя разумно в данном сценарии. Здесь меньше гибкости в отношении поведения, например, открытого вызова охране или своему начальнику.

<<<<<<< HEAD
## Xenoarchaeology
Study of artifacts, usually performed by science.

# Out-Of-Character Slang
=======
## ХРП
Высокий уровень отыгрыша. На серверах с пометкой HRP, как правило, действуют строгие правила, касающиеся надлежащего поведения во время игры за персонажа. Обычно ожидается, что игроки будут действовать в соответствии с личностью и прошлым персонажа, а также следовать установленным протоколам на станции. Некоторые РП серверы могут разрабатывать свои собственные уникальные знания или настройки, чтобы улучшить впечатления игроков..
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

##Самоантаг
Термин, обозначающий игрока, поведение которого похоже на поведение антагониста, но который на самом деле не является антагонистом. Это может включать в себя широкий спектр действий, но обычно используется для описания действий, которые раздражают или вредят другим игрокам без какой-либо цели. Антагонистическое поведение по отношению к себе считается нарушением правил и недопустимо в игре.

<<<<<<< HEAD
## Admeme
An event hosted or caused by an admin.

## AHelp/Admin Help
A relay used to report rulebreaking behavior or other issues to administrators.

## Antag
Short for Antagonists, which are specifically picked individuals designed to drive the round into chaos.

## Bwoink
The noise made when an admin-help is received. Pray this isn't a ban.

## Ick Ock
A phrase usually shouted in OOC when somebody reveals IC current round information, or "in-character, out-of-character".

## LOOC/OOC
Local out-of-character and (global) out-of-character respectively. They are text channels that allow players to talk to other players outside of roleplay. LOOC is enabled during rounds, while OOC is typically only on after the round ends.
  
## LRP
Low Roleplay. Servers marked LRP typically have relaxed roleplaying rules.

## MRP
Medium Roleplay. Servers marked MRP usually have a decent basis of roleplaying rules and generally require players to act as their character would realistically in a given situation. Less leeway is afforded to behavior such as openly defying Security or your boss.

## HRP
High Roleplay. Servers marked HRP generally have extensive rules on what is and is not constituted while playing a character. You are generally required to act as your character would, have a character backstory, and follow protocol on the station. Some HRP servers may create their own lore or settings to further facilitate the type of server they wish to host.

## Self-Antag
A term for a player who engages in antagonist-like activity without actually being an antagonist. This encompasses a wide variety of behavior, but is typically used to describe annoying behavior or actions which are greatly detrimental to other players for no purpose. Self-antagonism is a bannable offense. Sometimes used in IC. DO NOT DO THIS.

## Upstream
The baseline version of the game. Any changes to Upstream will "flow" down to all other forks of the game. All official Wizard's Den servers work off of Upstream.
  
## Validhunter
A player who hunts down "valids", as in people that are valid to kill, even though this person isn't security.
=======
## Валидхантер
Игрок, который намеренно выслеживает антагонистов с целью убить их, не являясь при этом сотрудником службы безопасности.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

</Document>
