<Document>
<<<<<<< HEAD
# Jobs
=======
# Должности
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

SS14 имеет большое количество должностей, которые разделены по 7 основным отделам:

<<<<<<< HEAD
## Service
[color=#9fed58]Service[/color] is a diverse department that includes the head of personnel and other jobs who exist to serve the station.
=======
## Сервисный отдел
В этот отдел входят глава персонала (ГП), пассажиры, уборщик, клоун, мим, музыкант, шеф-повар, бармен, и другие должности, которые занимаются обслуживанием станции.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

Они те кто развлекают, кормят и поят остальных членов экипажа, и убирают за ними. Исключением являются пассажиры, у которых нет определённой задачи, кроме как теряться в техтуннелях.

<<<<<<< HEAD
## Cargo
[color=#b18644]Cargo[/color] consists of the cargo technicians, salvage specialists, and the quartermaster. As a department, it responsible resource distribution and trade, capable of buying and selling things on the galactic market.
=======
## Отдел снабжения
В отдел снабжения входят грузчики, утилизаторы, и их глава — квартирмейстер (КМ). Этот отдел занимается распределением грузов и ресурсов по станции, и торговлей на галактическом рынке.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

Это означает, что они занимаются поиском материалов и вещей на станции и обломках в космосе для продажи, а также закупкой всего, что запрашивают другие отделы.

<<<<<<< HEAD
## Security
[color=#cb0000]Security[/color] consists of the security cadets, lawyers, detective, security officers, warden, and the head of security. As a department it is responsible for dealing with troublemakers and non-humanoid threats like giant rats and carp.
=======
## Служба безопасности
В службу безопасности входят кадеты, офицеры, детектив, смотритель, и глава службы безопасности (ГСБ). В обязанности отдела входит борьба с нарушителями спокойствия и негуманоидными угрозами, такими как гигантские крысы и карпы.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

В результате этого, а также необходимости соблюдать тонкую грань, служба безопасности иногда оказывается под давлением разъяренного экипажа (не убивайте клоуна), и для сотрудников отдела важно стараться вести себя как можно лучше.

<<<<<<< HEAD
## Medical
[color=#5b97bc]Medical[/color] consists of the medical interns, chemists, medical doctors, and the chief medical officer. As a department it is responsible for taking care of the crew, treat and/or clone the wounded and dead, treat disease, and prevent everyone from dying a horrible, bloody death in a closet somewhere.
=======
## Медицинский отдел
В медицинский отдел входят интерны, врачи, химики, психолог, и главный врач (ГВ). Этот отдел отвечает за заботу о здоровье экипажа, лечение и/или клонирование раненых и мертвых, лечение вирусных болезней, и предотвращение того, чтобы все умерли ужасной, кровавой смертью где-нибудь в шкафу.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

Медицинский отдел является одним из наиболее хорошо оснащённых, с возможностью определения местонахождения раненых членов экипажа с помощью монитора экипажа, почти бесконечным запасом медикаментов если химики не подведут, и способностью быстро диагностировать и вакцинировать контагиозные заболевания.

<<<<<<< HEAD
## Science
[color=#c96dbf]Science[/color] consists of research assistants, scientists, and the research director. As a department it is responsible for researching technologies and artifacts, upgrading machines, and printing new and useful devices.
=======
## Научный отдел
Научный отдел состоит из ассистентов-исследователей, научных работников и Научного руководителя. Как отдельный отдел, он отвечает за исследование технологий и артефактов, модернизацию оборудования и печать новых полезных устройств.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

Учёные должны искать новые артефакты и аномалии для изучения, а также отвечать на запросы других отделов о модернизации их оборудования.

<<<<<<< HEAD
## Engineering
[color=#f39f27]Engineering[/color] consists of technical assistants, station engineers, atmospheric technicians, and the chief engineer. As a department it is responsible for keeping the station powered, its structure intact and its air supply working.
=======
## Инженерный отдел
В инженерный отдел входят технические ассистенты, инженеры, атмосферные техники, и старший инженер (СИ). Этот отдел отвечает за отвечает за обеспечение станции электроэнергией, целостность её корпуса и работоспособность системы подачи воздуха.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

Инженерный отдел оснащен снаряжением для работы в космосе, и поэтому он всегда должен стараться ремонтировать непригодные для жизни отсеки станции.

<<<<<<< HEAD
## Command
[color=#1b67a5]Command[/color] consists of every department head. It is responsible for keeping the station and its departments running efficiently.
=======
## Командование
Командование состоит из капитана, главы персонала, главы службы безопастности, старшего инженера, главного врача, научного руководителя, и квартирмейстера. Командование отвечает за эффективную работу станции вцелом, и её отделов в частности.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

Командный состав должен быть относительно компетентен в вопросах своего подопечного отдела, стараться делегировать функции и направлять работу.

# Getting Your Job Changed
The [color=#9fed58]Head of Personnel[/color] is the person in charge of changing ID accesses and handing out encryption keys. Head over to their office and let them know what job you'd like to work instead.

Often, they'll want you to go get a paper [color=#a4885c]stamped[/color] by a department head. Don't sweat it, just find them and hand them the paper.
</Document>
