<Document>
  # Ядерные Оперативники

<<<<<<< HEAD
  OPERATIVES STANDBY. YOUR OBJECTIVES ARE SIMPLE. DELIVER THE PAYLOAD AND GET OUT BEFORE THE PAYLOAD DETONATES. BEGIN MISSION.
=======
  АВТООБЪЯВЛЕНИЕ В ГОТОВНОСТИ. ВАШИ ЗАДАЧИ ПРОСТЫ. ДОСТАВИТЬ ВЗРЫВЧАТКУ И УБРАТЬСЯ ДО ТОГО, КАК ОНА ВЗОРВЁТСЯ. НАЧИНАЙТЕ МИССИЮ.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

  Если вы слышите это сообщение, то поздравляем! Вы только что были выбраны в качестве ядерного оперативника Синдиката. У вас одна цель - взорвать космическую станцию с помощью ядерной боеголовки.

  ## Оперативники

<<<<<<< HEAD
  Your team may contain varying amounts of three different roles:
  - The [color=#a4885c]Syndicate Commander[/color] wears the unique commander’s hardsuit and will create or approve of the battle plan.
=======
  В вашей команде может быть разное количество представителей трех разных ролей:
  - [color=#a4885c]Командир Ядерных Оперативников[/color] одет в уникальный скафандр командира и разрабатывает или утверждает план сражения.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieCommander" Caption="Скафандр командира"/>
  </Box>

<<<<<<< HEAD
  - The [color=#a4885c]Syndicate Agent[/color] wears the blood-red medic hardsuit and can act as a combat medic for the mission.
=======
  - [color=#a4885c]Агент Ядерных Оперативников[/color] одет в кроваво-красный медицинский скафандр и может выступать в роли боевого медика во время миссии.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieMedic" Caption="Кроваво-красный медицинский скафандр"/>
  </Box>

<<<<<<< HEAD
  - Regular [color=#a4885c]Nuclear Operatives[/color] who have the normal blood red hardsuit.
=======
  - Обычные [color=#a4885c]Ядерные Оперативники[/color], у которых обычный кроваво-красный скафандр.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndie" Caption="Кроваво-красный скафандр"/>
  </Box>

  Если вы были выбраны на одну из этих особенных ролей, но не чувствуете себя готовым, один из ваших товарищей по команде может взять на себя эту ответственность.

  ## Подготовка

<<<<<<< HEAD
  Taking on a whole station in a fight is a difficult job, luckily you are well prepared for the job. Every operative has an [color=#a4885c]Uplink[/color]. It comes with 40 [color=#a4885c]Telecrystals[/color], which you can use to purchase gear. What you get depends on the strategy picked by your commander or voted for by the team. Only your commander and agent will have passenger access, but no external airlock access. This means you will need something to hack or blast your way onto the station.  In general, you will need some weapons to protect yourself and kill the crew, something to breach doors to get where you need to go, utility items to make your job easier, and healing to not die.
=======
  Взять в бою целую станцию - задача не из легких, но, к счастью, вы хорошо подготовлены к ней. У каждого оперативника есть [color=#a4885c]аплинк[/color]. В комплекте с ним идёт 40 [color=#a4885c]телекристаллов[/color], которые можно использовать для покупки снаряжения. То, что вы получите, зависит от стратегии, выбранной вашим командиром или голосованием команды. Только ваш командир и агент будут иметь пассажирский доступ, но не будут иметь доступа к внешним шлюзам. Это значит, что вам понадобится что-то, чтобы взломать или взорвать путь на станцию. В целом вам понадобится оружие, что-то для взлома дверей, медицинские препараты и разное по мелочи.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio40TC" Caption="Аплинк"/>
  </Box>

  ## Как добраться до станции

<<<<<<< HEAD
  After gearing up and creating a plan, grab a jetpack from your armory and go with your other operatives to the [color=#a4885c]Syndicate Shuttle[/color]. Here you will find some extra explosives and tools, as well as your nuke and nuke codes.
  You will find an [color=#a4885c]IFF Console[/color] on the shuttle, it allows you to hide from other ships and mass scanners. Make sure that [color=#a4885c]Show IFF[/color] and [color=#a4885c]Show Vessel[/color] are toggled off to hide your shuttle from the crew. When everyone is ready, FTL to the station and fly to it with a jetpack. Don't forget the nuclear fission explosive on your ship if you are going to use it, and definitely don't forget the nuke codes or pinpointer.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlack" Caption="A Jetpack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerIFFSyndicate" Caption="The IFF Console"/>
  </Box>

  ## The Disk
=======
  Вооружившись и разработав план, возьмите джетпак из оружейной и вместе с другими оперативниками отправляйтесь на [color=#a4885c]Шаттл Ядерных Оперативников[/color]. Здесь вы найдете несколько дополнительных взрывчаток и инструментов, а также ядерную бомбу и ядерные коды.
  На шаттле вы найдете [color=#a4885c]консоль системы опознавания[/color], которая позволит вам скрываться от других кораблей и сканеров массы. Убедитесь, что [color=#a4885c]Показать "свой-чужой"[/color] и [color=#a4885c]Показать судно[/color] выключены, чтобы скрыть ваш шаттл от экипажа. Когда все будут готовы, отправляйтесь к станции с помощью БСС, а затем летите к ней с помощью реактивного ранца. Не забудьте ядерную бомбу на своём корабле, если собираетесь её использовать, и уж точно не забудьте ядерные коды или пинпоинтер.

  ## Диск
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

  Вы заметите, что каждый оперативник стартует с [color=#a4885c]пинпоинтером[/color]. Это устройство - один из самых важных предметов в миссии, и вы должны всегда держать его при себе. Включите пинпоинтер, когда прибудете на станцию, и он всегда будет указывать на вашу следующую цель - [color=#a4885c]ядерный диск[/color].
  Ядерный диск (формально диск ядерной аутентификации) принадлежит капитану, который почти всегда будет иметь его при себе. Следуйте по направлению стрелки на пинпоинтере к диску и сделайте всё возможное, чтобы получить его.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerNuclear" Caption="Пинпоинтер"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Диск ядерной аутентификации"/>
  </Box>

  ## Ядерная боеголовка

<<<<<<< HEAD
  On your shuttle, you will find one of two [color=#a4885c]Nuclear Fission Explosives[/color] and a paper with the nuke codes. The paper will tell you which explosive it corresponds to. If the ID is the same as the one on your nuke, the codes will only work for it. If it is not, then they will only work for the explosive in the station's vault.
=======
  На вашем шаттле вы найдёте одну из двух [color=#a4885c]ядерных боеголовок[/color] и бумажку с кодами ядерной аутентификации. На бумажке будет указано, какой взрывчатке она соответствует. Если идентификатор совпадает с тем, что указан на вашей ядерной бомбе, то коды будут работать только для неё. Если же нет, то они будут работать только для бомбы в хранилище станции.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

  Как только вы получите ядерный диск, вставьте его в ядерную боеголовку и используйте код, чтобы взвести её. Отсчёт будет идти 300 секунд, а для того чтобы член экипажа смог обезвредить её, ему потребуется 30. Будьте готовы защищать ядерную боеголовку как можно дольше, помните, что сбежать живым необязательно, но рекомендуется.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb" Caption="Ядерная боеголовка"/>
  </Box>

  ## Победы

<<<<<<< HEAD
  The “victor” of the round is announced on the round end screen, as well as by how much they won by. The scale of the victory depends on the circumstances at the end of the round.

  [color=#a4885c]Syndicate Major Victory[/color]
  - The nuke detonates on the station
  - The crew escapes on the evac shuttle, but the nuke is still armed
  - The nuke is armed and delivered to central command on the evac shuttle

  [color=#a4885c]Syndicate Minor Victory[/color]
  - The crew escapes on evac, but every nuclear operative survives
  - The crew escapes and some nuclear operatives die, but the crew loses the disk

  [color=#a4885c]Neutral Victory[/color]
  - The nuke detonates off the station

  [color=#a4885c]Crew Minor Victory[/color]
  - The crew escapes on evac and some nuclear operatives die, but the crew keeps the disk

  [color=#a4885c]Crew Major Victory[/color]
  - All nuclear operatives die
  - The crew blow up the nuclear operative outpost with the nuke

  If you feel that you won't be able to completely win as Crew or Nuclear Operatives, consider these options for a compromise.
=======
  Победитель объявляется на экране окончания раунда, как и то, с каким перевесом он победил. Масштаб победы зависит от обстоятельств в конце раунда.

  [color=#a4885c]Крупная победа Синдиката[/color]
  - Ядерная бомба взрывается на станции.
  - Экипаж спасается, но ядерная бомба была взведена, когда они убегали.
  - Ядерная бомба была доставлена в Центральное командование.

  [color=#a4885c]Скромная победа Синдиката[/color]
  - Экипаж сбегает, но оставляет всех оперативников в живых.
  - Экипаж сбегает, и некоторые оперативники остаются в живых, но экипаж не забирают с собой диск.

  [color=#a4885c]Ничья[/color]
  - Ядерная бомба взрывается за пределами станции.

  [color=#a4885c]Малая победа экипажа[/color]
  - Экипаж спасается, некоторые оперативники остаются в живых, но экипажу удается защитить диск.

  [color=#a4885c]Разгромная победа экипажа[/color]
  - Все ядерные оперативники мертвы.
  - Экипажу удается взорвать аванпост ядерных оперативников.

  Если вы чувствуете, что не сможете полностью победить в роли члена экипажа или оперативника, рассмотрите эти варианты компромисса.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66
</Document>
