<Document>
# Космический Ниндзя

<<<<<<< HEAD
  The [color=#66FF00]Space Ninja[/color] is a ghost role randomly available mid-late game. If you pick it you will be given your gear, your objectives, and the greeting.
=======
Космический ниндзя - это роль призрака, случайно появляющаяся в середине и конце игры. Выбрав её, вы получите особое снаряжение, цели и пожелание удачи.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

Вы - ниндзя, но в космосе. Клан Паука отправил вас на станцию, чтобы вы устроили там всевозможный хаос: от вскрытия оружейной и убийства всего экипажа до войны с клоуном и алко-сражений.

<<<<<<< HEAD
  Whether you mercilessly pick off the station's crew one by one or assassinate the clown over and over, your discipline has taught you that [color=#66FF00]your objectives must be at least attempted[/color]. For honor!
=======
# Ваша экипировка
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

Вы начинаете с имплантатом растворения, так что если вы попадете в плен или захотите совершить харакири, то оставите после себя лужицу, а всё ваше ценное снаряжение не останется в руках врага.

<<<<<<< HEAD
  You begin implanted with a [color=#a4885c]death acidifier[/color], so if you are KIA or decide to commit seppuku you will leave behind one final gift to the janitor, and all your precious equipment is kept out of enemy hands.
=======
В вашем рюкзаке полно инструментов для более тонкого саботажа станции, а также ящик для выживания, если вам понадобится перекусить.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

Так-же у вас есть джетпак и пинпоинтер, который поможет вам найти станцию.

<GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation" Caption="пинпоинтер"/>

## Костюм Ниндзя

<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja" Caption="костюм ниндзя"/>

Самым важным предметом является ваш костюм, без него ни одна из ваших способностей не будет работать.
Для работы костюма требуется энергия, его внутреннюю батарею можно заменить, взяв батарейку и  заменив её **на версию лучше**.
Текущий заряд можно узнать, посмотрев на костюм или в оповещении в правом верхнем углу экрана.

Если у вас закончилось электричество и вам нужно подзарядить батарею, просто используйте ваши перчатки, чтобы зарядится от ЛКП, подстанций или СМЭСов.

<<<<<<< HEAD
  If you run out of power and need to recharge your battery, just use your gloves to drain an APC, substation, or SMES.
=======
## Перчатки Ниндзя
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja" Caption="перчатки ниндзя"/>

Эти плохие парни - ваш основной инструмент.

Они изолированы, так что вы можете спокойно ковыряться в проводах. Очевидно, что они блокируют отпечатки ваших пальцев на предметах, к которым вы прикасаетесь.

<<<<<<< HEAD
  They are made from [color=#a4885c]insulated nanomachines[/color] to assist you in gracefully breaking into destinations without leaving behind fingerprints.
=======
У вас есть действие, чтобы включить перчатки. Когда перчатки включены, они позволяют вам использовать специальные способности, которые срабатывают при взаимодействии с предметами пустой рукой и отключённым боевым режимом.
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

К способностям перчаток относятся:
- Взламывание неограниченного количества дверей.
- Зарядка от источников энергии, таких как ЛКП, подстанций или СМЭСов. Чем выше напряжение в источнике, тем эффективнее заряжается ваш костюм.
- Вы можете ударить любое существо током, оглушив и слегка поранив его.
- Вы можете загрузить технологии с сервера РНД для выполнения одной из ваших целей.
- Вы можете взломать консоль связи, чтобы вызвать угрозу.

<<<<<<< HEAD
  Your glove abilities include:
  - Emagging an unlimited number of doors.
  - Draining power from transformers such as APCs, substations, or SMESes. The higher the voltage, the more efficient the draining is.
  - You can shock any mob, stunning and slightly damaging them.
  - You can download technologies from an R&D server for one of your objectives.
  - You can hack a communications console to call in a [textlink="threat" link="MinorAntagonists"].
=======
## Энергетическая катана
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

<GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana" Caption="энергетическая катана"/>

Наносит большой урон и может быть вызвана по желанию, затрачивая энергию костюма пропорционально расстоянию телепортации.
Пока вы держите её в руках, вы можете телепортироваться в любое место, которое можете видеть, то есть за большинство дверей и окон, но не за стены.
У этой способности ограниченное количество зарядов, которые восстанавливаются медленно, так что держите пару зарядов про запас на случай, если вам понадобится быстро сбежать.
 
## Бомба Клана Паука

<<<<<<< HEAD
  You have sworn yourself to the [color=#66FF00]sword[/color] and refuse to use firearms.
  Deals a lot of damage and can be recalled at will, costing suit power proportional to the distance teleported.
  
  While in hand you can [color=#a4885c]teleport[/color] to anywhere that you can see, meaning most doors and windows, but not past solid walls.
  This has a limited number of charges which regenerate slowly, so keep a charge or two spare in case you need a quick getaway.
=======
<GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge" Caption="бомба клана паука"/>
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

Модифицированная взрывчатка C-4, вы появляетесь с ней в кармане. Она создаёт большой взрыв, но должна быть установлена в специальной зоне для цели.
Зона для выполнения вашей цели выбирается случайно. Эту бомбу нельзя активировать вручную, просто прикрепите её к стене или чему-то еще.
После установки её нельзя снять.

## Ботинки ниндзя

Модифицированная нескользящая обувь, именно из-за неё вы бегаете очень быстро.
Энергия для них не требуется.

# Ваши цели

<<<<<<< HEAD
  ## Ninja Shoes

  Special [color=#a4885c]noslips[/color] that keep you agile, swift and upright.
  Energy not required.

  # Objectives

  - Download \[9-13\] research nodes: Use your gloves on an R&D server with a number of unlocked technologies
  - Doorjack \[15-40\] doors on the station: Use your gloves to emag a number of doors.
  - Detonate the spider clan charge: Plant your spider clan charge at the specified location and watch it go boom!
  - Call in a [textlink="threat" link="MinorAntagonists"]: Use your gloves on a communications console.
  - Set everyone to wanted: Use your gloves on a criminal records console.
  - Survive: Don't die.
=======
- Украсть X технологий: Ваши перчатки могут быть использованы для взлома сервера РНД и кражи технологий.
- Взломайте X дверей на станции: Ваши перчатки могут взламывать шлюзы. Сделайте это с указанным в цели количеством дверей.
- Взорвать бомбу клана Паука: Заложите заряд клана Паука в нужном месте и посмотрите, как он взорвётся.
- Призвать угрозу: Ваши перчатки могут быть использованы на консоли связи, чтобы навлечь на станцию ещё одну угрозу.
- Выжить: Вы не будете хорошим ниндзя, если умрёте, не так ли?
>>>>>>> 52c7c8a11c86fbafbf2cf46e548fe9f7f836ce66

</Document>